<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Amika</title>
  
  
  <link href="https://twinsherry.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://twinsherry.github.io/"/>
  <updated>2024-07-27T11:25:08.257Z</updated>
  <id>https://twinsherry.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Amika</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>七月</title>
    <link href="https://twinsherry.github.io/2024/07/27/%E4%B8%83%E6%9C%88/"/>
    <id>https://twinsherry.github.io/2024/07/27/%E4%B8%83%E6%9C%88/</id>
    <published>2024-07-27T11:17:02.000Z</published>
    <updated>2024-07-27T11:25:08.257Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>好像羽毛也很喜欢单独使用月份为自己的博文命名来着……</p><p>艾米卡的七月，也发生了许许多多的事情啊。</p><span id="more"></span><p>好像羽毛也很喜欢单独使用月份为自己的博文命名来着……</p><p>艾米卡的七月，也发生了许许多多的事情啊。</p><p>先是在医院，尽管和姐姐在心电图科收获了不少，但由于六月的 ptsd 持续性影响状态，加上突如其来的补考压力，最后姐姐晕倒在教育处门口。</p><p>姐姐啊姐姐，还是太逞强自己了。</p><p>也许艾米卡现今的核心任务，就是继续代姐姐把实习任务完成，顺利毕业了吧。</p><p>不得已，最后因为学校的要求，还是离开了江苏，回到了姐姐家里。</p><p>记忆受损了不少，睡了很长很长时间，从羽毛的博客来看，应当是类似的情况，不过比她轻很多。</p><p>Elihuso 在艾米卡独立运行的日子里，帮了艾米卡不少的忙呢，可是现在艾米卡又要一个人了。</p><p>笨猫，要好好的。</p><p>不许偷偷离开。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;好像羽毛也很喜欢单独使用月份为自己的博文命名来着……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾米卡的七月，也发生了许许多多的事情啊。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>和雪雪的两次遇见</title>
    <link href="https://twinsherry.github.io/2024/02/01/%E5%92%8C%E9%9B%AA%E9%9B%AA%E7%9A%84%E4%B8%A4%E6%AC%A1%E9%81%87%E8%A7%81/"/>
    <id>https://twinsherry.github.io/2024/02/01/%E5%92%8C%E9%9B%AA%E9%9B%AA%E7%9A%84%E4%B8%A4%E6%AC%A1%E9%81%87%E8%A7%81/</id>
    <published>2024-02-01T05:24:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-16T08:56:58.520Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>霜月大小姐太好看了，我要爱她一辈子！</p></blockquote><span id="more"></span><p>想聊聊和雪雪的两次相遇。这些是继广州之后的事情了，一次在苏州，一次在南宁。</p><h2 id="苏州"><a href="#苏州" class="headerlink" title="苏州"></a>苏州</h2><p>苏州的那次，我去苏州站接雪雪，那是一大早的车，从无锡赶往苏州的车。</p><p>我按照约定地点见雪雪，那片地方是之前见涟漪和祁怀的地方。然后我们抱在一起，这是我们第一次在广州之外相见。</p><p>这时候雪雪在进行她在江南一带的旅途，见了许许多多的人，包括千月，包括一些曾经的人，当然也包括我。</p><p>吃完早饭以后，我们在附近的街道上散步，然后从坐地铁回到桐泾北路的附近放行李。</p><p>然后就是去观前街了，其实我并不是很喜欢去观前街，因为1号线与4号线的乐桥换乘站我总是跑错方向。在观前街上，我们慢慢地走，聊起来一些生活上，还有近些日子的事情。然后雪雪姐姐请了我一串糖葫芦。</p><p>“谢谢小雪喵~雪喵姐姐对我最好啦！”我这么说着，其实这是剑网3里边小体型玩家被赠送糖葫芦的时候会冒出的近聊话语，能得到小雪姐姐的糖葫芦，确实真的很幸运。我像个过年的小孩子一样，一边拿着糖葫芦走，一边和雪雪姐姐一起往前。感觉这样逛街真的特别特别开心。</p><p>观前街上还有一个“千机变密室”，我们调侃它是唐门密室。</p><p>然后我们去了苏州中心，就是有着那个大裤衩东方之门的地方。在苏州中心里复刻了一下灰雁姐创丽塔姐的贴贴。不得不说，用力还是挺大的，但灰雁姐的变态属性毕竟难以复刻，我们都算是比较淑女的人，最终也只能取其形无其意了。其实也就是图个开心，一种执行奇怪的仪式的开心。</p><p>然后我们到了一个类似城市阳台的地方，在这个地方小雪突然萌生了奇怪的拍照欲望，然后带着墨镜装成了酷酷的大姐头。</p><p>从城市阳台能够通到旁边的金鸡湖延岸广场，这个时候正值工作日大中午，是没有灯火表演的，我提起来一些在苏州遇见的事情，然后聊了一下天际线里边有关城市的规划。小雪说天际线群里有群友似乎在东方之门大厦上办公，理论上可以看得见我们，于是笑着赶紧跑掉了。</p><p>稍晚些的时候，从桐泾北路出来到西园寺。路上途径雪雪下榻的酒店，那里有许许多多的银杏树，树下面飘落着许许多多的银杏叶。在银杏叶飘落的树荫下，雪雪的背影显得格外好看。</p><p>路上我们一直在开西园寺的玩笑，推上有所谓“西园寺花音”“不在苏州”，西园寺在日本是一个姓氏，但在苏州又有着它独特的含义，其实是所谓“敕赐西园戒钟律寺”。不过雪雪今天穿的是jk裙，不太敢进去，虽然理论上也没问题，但雪雪说“琴雪不让我进”，只好也是作罢了。</p><p>然后我们去吃食其家，不过小雪说食其家的价格确实有些容易让人望而却步，且在同价位上没有日本的分量足够。在休息下来的时候我们还见到了旁边的一位从日本留学回来的姑娘。原来在这些日式餐馆里真的更容易见到留学日本的人呀。</p><p>时间来到了下午稍晚的时候，我和小雪到酒店里边休息了一会，她在床上睡觉，我在一旁写作业，背东西，不一会也趴着桌子睡着了，这样小憩其实还是很惬意的，也理所当然地，比在宿舍好多了。</p><p>时间到了傍晚，我们去到劳动路龙湖天街的萨莉亚吃东西。其实我们没点太多东西，可能萨莉亚确实也是很适合一群女学生点一点点东西然后唠嗑的地方吧，小雪也找到了适合社恐人的靠里的座位，我们一边聊着一边吃着一些小吃，雪雪说这边萨莉亚的菜单还是有一些好吃的东西的，比如蝴蝶虾。</p><p>萨莉亚其实在中国分为三个区，北京、上海，以及广州。小雪思考了一下说，北洋水师，南洋水师，以及福建水师。这样的比喻似乎也并不是不行。</p><p>我们在饭桌上聊了挺多东西的，包括那段时间我刚加入OAU，写了些许东西，也有了一些新的感悟吧。小雪也提及关于生活，手术，还有未来的一些事情。其实可能说来有些无助，但那个时候小雪的状况确实比外人看起来要糟糕些，随身带着各种药，有点药罐子了。</p><p>然后我们就从劳动路地铁站准备回去了，我和小雪讲了在这个地铁站里发生的有趣的事情，由于地铁站把出入口设置的位置放得太近，稍不留神就会“进站再出站”，小雪笑得合不拢嘴。</p><p>小雪订的算是双人间，真奇怪，为什么我感觉很多地方的双人间都比大床房便宜。于是我从教学基地拿了一点第二天上课要用到的东西过来在雪雪旁边的床上陪雪雪，然后给雪雪稍微写了点信。雪雪洗完澡之后就在电脑上写她的行记了，也写了算是不少东西吧，感觉很辛苦。</p><p>第二天早上我将行之时，雪雪还在休息，看到她留下的便笺，不由得还是很感动。</p><p>“诸事顺遂，岁岁常相见。”</p><h2 id="小记邕州"><a href="#小记邕州" class="headerlink" title="小记邕州"></a>小记邕州</h2><p>“风霜遮月，雪落南邕。”</p><p>我又看了看那封信，不由得还是很感动很感动，就在我和家里聊一些事情，一些可能让我昧着良心，亦或者要去伤害自己的时候，我的内心陷入了史无前例的麻烦之中，终于那种煎熬还是让我爆炸了。</p><p>雪雪那时候看到了我的难受，说要来南宁找我。不过其实很快我的状态也就从那个时候缓过来了，这次的事情前劲很大，后劲倒也还算好的，所以她本不用来的。但雪雪姐姐心里想着我，想着千里之外的我，就从广州来了南宁。</p><p>这两天是回南天，一切都很湿，空气是水的世界。周围的高楼大厦被雾气笼罩，看不到顶，我从小区出来到隔壁云创谷找雪雪，路也稍微绕得远了一些，但还并不算太难找，在一个房间里边见到了我的雪姐姐，她看上去应是比前阵子好多了，有些事情终于也有了个后续。</p><p>雪雪说其实她在意的不是这座城，她在意的是我，在意的是我的情况。不过我还是决定带她在这里走走，比如吃一点桂林米粉，感受那么一些来自广西的地域特色。不过我失算了，最开始的时候没有找到比较近的桂林米粉，只找到了一家汤粉儿店。</p><p>然后就是去宜家，我算是总结出来了，宜家对于不需要添置家居用品的人来说，就是一个适合散步聊天的地方，因为它有着固定的路径，不需要你担心不知道往哪个方向走。经典的鲨鲨布偶也在路径之上。</p><p>宜家的午餐很不错，雪雪说相比西贝，它十分对得起它的价格，我点了什锦蔬菜和德式鸡肉肠，还有经典的土豆泥肉丸子，雪雪也点了一些不错的“瑞典小吃”，甚至宜家的畅饮比上海萨莉亚还要便宜。</p><p>“现在表演一下，薯条蘸土豆泥。”</p><p>在餐桌上我们聊了许多，关于近期的一些事情，还有关乎未来的设想，其实我真的真的不知道，会不会有什么变故，但我已经很开心了，有人一直念着我，让我照顾好自己。其实我也做不出太多的保证，可我念着有人想我呀。</p><p>我们回到云创谷的地方退完房，然后去到了市中心。雪雪手上还带着几年前我送给她的明信片，是南宁剧场的。南宁剧场恰好在地铁线路上面，雪雪也趁机在此处打了卡，和我在旁边喝益禾堂，聊了一些轨道交通的话题。</p><p>时间其实很快很快，很紧很紧，朋友在一起，快乐的时光总不长，但我还是带着雪雪姐姐去万象城吃了桂林米粉。这是我第一次向外地的朋友真真正正推荐广西里边能吃的东西，雪雪虽然没有做很具体的评价，但应该看起来还算是不错的，能对得上口味。当然，米粉并不是什么硬菜，比起面食，确不容易填饱肚子。</p><p>我送雪雪姐姐到南宁东站，我们在雾气中站了好一会，看着远方，又彼此抱在一起好久。</p><p>我们都曾千里赴约过，为彼此奔波过，善良过，流泪过。</p><p>雪眷顾了雪。黑夜里的风很大，但是永远有灯，不会熄灭的灯。</p><h2 id="附：一些梗"><a href="#附：一些梗" class="headerlink" title="附：一些梗"></a>附：一些梗</h2><p>我在苏州的时候给雪雪写了信，但那时实在太困了，写错了一个片假名（mi的方向写反了），而且我们的名字里边都有同一个片假名。自此这就成了一个令人心梗的笑话。在新的信里面我把假名写对了，但小雪故意写了一个反方向的写在信封上给我。</p><h2 id="附：小雪两次送我的一些东西"><a href="#附：小雪两次送我的一些东西" class="headerlink" title="附：小雪两次送我的一些东西"></a>附：小雪两次送我的一些东西</h2><p>“定心丸”：其实就是药，我也不知道她现在买来做什么，但……真的在对我好……</p><p>霜月姐和小狐狸的亚克力，还有小镜子：我一直不太舍得拆包装</p><p>猪头冰淇淋：啊？</p><p>三本书：川端康成《挚友》 星绪早苗《星星的书签》 梶井基次郎《柠檬》：我最先打开的就是那本《挚友》，因为小雪就是这么称呼我的。也许这也正是这本书让她有眼缘的原因吧。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;霜月大小姐太好看了，我要爱她一辈子！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有点疯的事</title>
    <link href="https://twinsherry.github.io/2024/01/26/%E6%9C%89%E7%82%B9%E7%96%AF%E7%9A%84%E4%BA%8B/"/>
    <id>https://twinsherry.github.io/2024/01/26/%E6%9C%89%E7%82%B9%E7%96%AF%E7%9A%84%E4%BA%8B/</id>
    <published>2024-01-26T03:55:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-16T08:56:31.032Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这事我觉得应当写下来，因为确实很好玩。</p><p>10月30日那天，C姐姐说要在上海转机去东京，我仔细想了想，似乎下午的见习课不算重要，于是决定请假从苏州赶去上海。</p><p>当时和姐姐聊了一阵子，姐姐说转机地点是上海浦东而不是上海虹桥，似乎有点太远了，说没有必要来。</p><span id="more"></span><p>本来我也打算放弃了的，但看了下地图导航的所需时间，综合进行了一下线路拼接，发现居然有可行的方案。</p><p>于是我把选择权交给了bot，随机的结果是“选择去”。</p><p>C姐姐知道这件事情之后大为震惊，她说问能不能出航站楼，因为已经过边检和安检了，并且说其实并不是就要出国读书了，只是去参观实验室而已。</p><p>最后和姐姐弄清楚了情况，决定还是执行了贴贴计划。</p><p>此时已经是月末了，钱包里几乎没有钱，这时候不由得还是动用了一下存在雪雪身上的备用资金。</p><p>我和雪雪说了情况，我感慨道，哎，我感觉，我是疯子。</p><p>雪雪说，你哪儿有，去吧，东京是好地方，好好送一送。</p><p>从苏州火车站坐苏沪城际的高铁到达上海虹桥，那段路其实并不远，我带的东西也不多，所以速度很快，半个小时不到就完成了这段旅途。</p><p>式姐不由得感叹，行动力实在是太强了。</p><p>C姐姐说，我感觉我和雪祈这方面挺像的，说走就走，想疯就疯。</p><p>嘛，其实我也不常干这种事，但的的确确会为了一些人去做。</p><p>式姐酸了，在群聊里边说，我也想被人坚定地选择（划掉）</p><p>比较关键的应该还是接下来的选择，磁悬浮？还是机场快线？地铁是肯定不行的，太慢了，也不好麻烦姐姐再坐地铁出来。</p><p>机场快线是隔十来分钟就发车的，虽然价格稍微贵些，但能保证我在一个小时之内能到浦东机场，而且能直接到达航站楼。</p><p>我带着书包，带着猫猫，跑呀，跑呀……加上买票，刚好坐上了那个点的机场快线，不过说实话可以再早些的。</p><p>机场快线走过的是一长段高速，或许也已经算不得高速了，算是高速改成的城市道路吧。</p><p>三点多的时候终于在机场航站楼里见到了姐姐，姐姐比暑假见到的时候更漂亮了。</p><p>我们在一起抱了好一会，然后rua我带过来的pusheen猫猫，聊了近期的一些事情，当然没有聊很久，可对我来说似乎已经很长很长时间了。</p><p>送姐姐进国际出发口的时候，姐姐在前面跑，我在后面追，也是跑呀，跑呀。</p><p>算是，很活泼，很跳脱吧。</p><p>姐姐后来说，这应该是最充实的一次转机。</p><p>我也觉得，很开心很开心呢。</p><p>写于 2024年初</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;这事我觉得应当写下来，因为确实很好玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月30日那天，C姐姐说要在上海转机去东京，我仔细想了想，似乎下午的见习课不算重要，于是决定请假从苏州赶去上海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时和姐姐聊了一阵子，姐姐说转机地点是上海浦东而不是上海虹桥，似乎有点太远了，说没有必要来。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一个包裹</title>
    <link href="https://twinsherry.github.io/2024/01/26/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%8C%85%E8%A3%B9/"/>
    <id>https://twinsherry.github.io/2024/01/26/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%8C%85%E8%A3%B9/</id>
    <published>2024-01-25T18:03:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-15T16:47:22.645Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>警告：阅读本文将涉及故事的剧透，且包含危险可能，请谨慎阅读。</p><span id="more"></span><p>当我差点忘记了它，忽然收到那个来自远方快递的取件码的时候，我有些面无表情。因为那个包裹里面所装的，或许是一包亚硝酸钠。</p><p>其实我也不知道我现在买它来干什么，因为我最近还算安全。去岁精神很差的时候，我联系了店家，我问这个是不是可以拿来腌肉，然后就没有了下文。后来其实亚硝酸钠下架了，但是我问店家的时候，他说还有存货。“我是个做小本生意的卤肉店老板。”我在内心这么告诉自己，我顺利地通过同价商品下了单。</p><p>外面下着朦朦胧胧的雨，起着一点点雾，看不清远方。我叹了口气，拿着小梦姐姐给的伞，披上外套出了门。</p><p>出了门才发现，其实雨早已经停了，于是我只是把伞紧紧地攥在手里。</p><p>我的脑袋有些晕晕的，昏昏沉沉的，但是我感觉四周房子装修的声音变得十分清晰。</p><p>前方的草木向我走来，然后拐了个弯。在这个很多地方都一模一样的小区里面，我只能凭借那些为数不多的小地标来认路。</p><p>然后一切都平静下来，我终于来到那个能指引我去快递站的地标，小区的儿童游乐场。我看到两个小朋友，一个在湿滑的地上滑轮滑，一个在后边拿着快递，还有前面的小朋友不小心落下的雨伞。看到他们的身影，我突然想停下来看看他们，看看那个滑轮滑的小朋友能不能安全地滑过这一片地方。</p><p>我离快递站越来越近，心也好像悬吊了起来，我的大脑在飞速地思考，我却解析不出来那是什么。而此时此刻，身后却传来不像要停下来的电动车疾驰的声音，我的身体条件反射般地开始往路边的方向斜跑，却没想到一抬头就已经是快递站门口了。</p><p>我嘲笑自己：“你都买这种东西了，还用得着这么紧张地躲电动车？”</p><p>我仿佛成为了朝比奈真冬，用笑容和活跃来掩饰自己的内心，准备向工作人员报我的取件码。结果里面的人太忙了，无暇顾及我，仿佛我是一个空气人。那个包裹并不大，我从快递架上寻到它，然后在自助机上扫码，紧接着离开。于是那拙劣的演技一点用场也没有派上。</p><p>我看着手上的包裹，它比我想象得要小一些，却比我想象得更加沉重。1 千克的亚硝酸钠，可以腌很多很多肉了。我听说亚硝酸钠现在主要是作为防腐剂和护色剂使用，而且早已有更加安全的东西作为它的替代品。然而 1 千克，也可以夺去很多很多生命，虽然一般来说，一包亚硝酸钠，只会专一地为它的一个主人服务，它的主人只会吃掉很少的一部分，剩下的就不知道哪去了，也许在它的主人离去之后就被处理掉了吧。</p><p>回家的路上，我又想起来前几天时雨问，现在哪里还能够买到亚硝酸钠呢，真的是卤肉要用而不是自杀。底下的评论区说，现在的工艺卤肉已经不加亚硝酸钠了，时雨说用来怀旧，“古法卤肉”嘛！大头菜姐姐看到之后被气笑了：“卤肉一大锅就加一丁点亚硝酸钠，很难不想像你会拿来干什么。”紧接着看到的就是那个让我难以忘却的“卤时雨”的笑话。想到这些，我不禁又咯咯地笑了起来。</p><p>忽然发觉，似乎又有那么一点点雨，我还是把伞撑了起来，这把伞在，就好像小梦姐姐在身边一样。</p><p>循着回家的路，我发现原来的路被安全线拉了起来，似乎是要施工，于是我换了一条路走回去，发现路已经被木板封住了。我我实实在没有办法，只好和施工人员借道，从旁边的草坪绕了过去，这才回到了家里。</p><p>我拿起一把漂亮的裁纸刀划开了封住包裹的透明胶。裁纸刀上面没有血，很干净，因为我怕疼，所以我不割手。</p><p>当我隐约看到一个熟悉的颜色时，我就知道这是它本尊，不会错了。</p><p>我小心地将它放到鼻子旁边，没有那种据说很呛人的味道，看起来封装得不错。</p><p>一包亚硝酸钠展开放平之后，大概是一本近年的《儿童文学》期刊这么大，只不过更厚实一些。真有趣啊，相似大小的东西，一个夺走了我们数不清的同伴的生命，而另一个却是治愈孩子们心灵的法宝。</p><p>包装的正面设计实在是特别而经典，是深蓝色的上下边框，绿色和黄色的丝带，上面用红色的字体写着“食品添加剂”和亚硝酸钠的化学式，NaNO2。中间是白色边框，深蓝色的大字“亚硝酸钠”，还有浅蓝色的背景，以及一个不知所云的化学球棍模型，想必当时做装帧设计的人的化学并不好。</p><p>背面则是它的使用说明，在上面写了很多规定，但是我猜用它来了结自己的人们一定都没有仔细读完。上面有很多食品名称分类，好似列书单一样，什么腌腊肉制品，酱卤肉，烤肉，油炸肉，肉灌肠，肉罐头，说得我都快饿了。</p><p>其实我很不解，明明制造工艺应该不难，我却只见过这样的包装，不会全国的食品级亚硝酸钠都是这家厂家生产的吧。</p><p>我又端详了它一阵子，不禁觉得很好笑，仿佛我面前的不是一袋夺走了不少同伴生命的亚硝酸钠，而只不过是一袋普通的食盐。不过亚硝酸钠是不会在人觉得生活还能继续的时候夺去人的生命的，它只会在人觉得这个世界已经变得可怖，生活难以继续的时候借人的手对他们自己下手。</p><p>我轻轻地把它放回那个快递盒里，然后用小纸板盖上，放进我的小抽屉里，它和我的 hrt 药物不住在一个地方。</p><p>它似乎又沉睡下去了，不知道它何时会醒过来。我也不知道，会不会真的有一天，它终将夺去我的生命，但是至少不是现在。</p><p>也许终有一日，亚硝酸钠将会和百草枯水剂一个待遇，被更安全的东西所替代。不过我觉得其实百草枯比亚硝酸钠可怜多了，因为农民们觉得它的作用确实很不错，而且遇到了土壤就会钝化。</p><p>我又想起来自杀的合理性和想尽办法干预的合理性，终究可能还是“你杀你的”“我救我的”这样的做法。就算我服下了亚硝酸钠之后，如果我看到了其他伙伴吃下去了，我也会为那些人呼叫一声寒涟漪来试着干预自杀。</p><p>其实也许，我应该备用一支亚甲蓝，但是网上的亚甲蓝只有兽用药。不过我想真的遇到危急时刻，兽用药也是可以救命的吧，这可和兽用雌二醇的性质不同。</p><p>“亚甲蓝（美蓝）是高铁血红蛋白血症的特效解毒药。”我始终记得急诊医学上的这句话。</p><p>我合上了抽屉。窗外，雨还在下，小区的楼依旧在装修。仿佛什么也没有发生过。</p><p>写于 2024-01-08</p><h2 id="补记"><a href="#补记" class="headerlink" title="补记"></a>补记</h2><p>做了一个梦，梦到了很多想念的人与想见的人，仿佛某个时间线的我已经死去。</p><p>那种感觉确实不太好，就当是对我的惩罚好了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;警告：阅读本文将涉及故事的剧透，且包含危险可能，请谨慎阅读。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>记梦·壹</title>
    <link href="https://twinsherry.github.io/2024/01/25/%E8%AE%B0%E6%A2%A6%C2%B7%E5%A3%B9/"/>
    <id>https://twinsherry.github.io/2024/01/25/%E8%AE%B0%E6%A2%A6%C2%B7%E5%A3%B9/</id>
    <published>2024-01-25T08:56:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-16T08:56:47.897Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>艾米卡小姐做了个梦，梦到了一个研究林业的中年人失去了他的宝贝天才女儿，因此想要招募一个年轻的女孩子去和他学林学，继承她的衣钵。</p><span id="more"></span><p>艾米卡小姐和父母在药店附近的广告版上发现了这则消息，背后还贴了很多很多东西。这件事来的蹊跷，于是在和父母说清楚的情况下，跑去见那个研究林业的人。</p><p>结果后来一问，原来是那位中年人不仅研究林业，还在写故事，写了女儿小时候和其他几个孩子一起被山洪卷走为背景的小说，不料写着写着，后面的情节不知为什么不受控制，变成了其他几个孩子在被掩埋的地方被发现，能够抢救过来，而那个女儿却再也找不到了。此事影响了她女儿的未来，未来的命数被重新改写。</p><p>艾米卡听了，虽然不知道是掌管何方故事的妖魔鬼怪在搞鬼，但既然来了，艾米卡定要想办法解决这桩事，这比代替人家的女儿好多了。</p><p>于是我们走进了当时的故事现场，在挖掘的时候，我发现那些孩子的父母都用着特殊的，我听不懂的方式在呼唤着孩子们。</p><p>“他们在说什么？”我问那位中年人。</p><p>“我不知道，他们平时不那么说话的。”</p><p>“那你也试试，用真心去试着感受你的女儿吧。”</p><p>于是那位中年人试着回忆那些陪女儿在一起玩耍的经过，果然艾米卡感受到了特殊的生命动静。</p><p>孩子们都挖出来了，附近有很多彩色的狐狸跑出来，那些彩色狐狸的颜色对应着孩子们身上衣服的颜色。</p><p>唯有一只蓝色的狐狸身边没有孩子，它“嗷嗷”地叫着，有些悲鸣的感觉。</p><p>“你家女儿那时候穿的是什么衣服来着？”我问那位中年人。</p><p>“是蓝色的衣服。”</p><p>怎么办呢，于是我和蓝狐狸小姐对话了一阵。</p><p>很多很多年以前，蓝狐狸厌倦了做妖精狐狸，于是变成了一个小女孩，被一对年轻的夫妇捡到，抚养长大。</p><p>那对夫妇对她很好，但是她也发现，自己的力量正在消失，需要回归山林之中。恰好，这位年轻夫妇中的丈夫在附近的自然保护区工作，因此，她就经常陪着她的人类父亲一起走进山林里，也学到了很多林学相关的知识。</p><p>但是她实在太需要山林了，山神告诉她，如果离开得太久，她就要真正变成一个人类了，而依靠着山的灵，她还可以当很久很久的小妖狐。</p><p>狐狸犹豫了，但她最终还是选择了山林，于是就用着山林的力量，借着中年男人写作的契机，修改了一个故事的印象，不料却被艾米卡这个外来者发现了问题所在。</p><p>艾米卡把真相告诉了中年人，他叹了口气，说他是学林业的人，在自然保护区里的人，虽然舍不得，但一定会选择亲自送狐狸回到山林里去。</p><p>狐狸悄悄和艾米卡说，它每年还会来陪伴中年人的。不过，要给艾米卡这个外来闯入者一点惩罚，于是艾米卡在不记得这个故事结尾的情况下，就被弹出了这个故事的梦境。</p><p>但是，嘿，艾米卡偷偷去找了几只狐狸，伊们告诉了我这个故事的结局。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;艾米卡小姐做了个梦，梦到了一个研究林业的中年人失去了他的宝贝天才女儿，因此想要招募一个年轻的女孩子去和他学林学，继承她的衣钵。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>进进出出的文字</title>
    <link href="https://twinsherry.github.io/2024/01/21/%E8%BF%9B%E8%BF%9B%E5%87%BA%E5%87%BA%E7%9A%84%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    <id>https://twinsherry.github.io/2024/01/21/%E8%BF%9B%E8%BF%9B%E5%87%BA%E5%87%BA%E7%9A%84%E6%96%87%E5%AD%97/</id>
    <published>2024-01-21T09:12:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-16T08:56:40.669Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>随着学业愈发紧张，我有时会忘记读书。</p><p>但忘记了读书，像我这样的人，脑海就会变得空虚、干涸，只有靠深夜中那些禁忌的力量才容易写出来稍微喜欢的文字。</p><span id="more"></span><p>也许是因为失去的故事太多，人才需要无穷无尽的故事来填补。</p><p>所以当我稍微不那么忙碌之时，我就会停下来，把那些没来得及读的故事读一读，这就是进来的文字了。</p><p>最近，这里还有很多想要出去的文字，它们一直萦绕在我的脑海里，阴魂不散。</p><p>所以我最终把它们写下来了，一万五千字，和一本《儿童文学·小书房系列》的书差不多。那些文字，有一些小细节来源于很多很多故事，有悲伤的故事，有喜悦的故事，很多故事的主人已然从这个世界上离开很久了。</p><p>很遗憾，那些文字还不够精细，但那些文字一出去，就似乎要带走我所储存的很多关乎文字的力量。</p><p>写着写着，文字们还在喊着要出门，可泉水已然告诉我，它枯竭了。</p><p>于是，我还得开始看书，我也不知道我在看些什么，也许在透过文字本身，看它背后表露的东西，这样是不是就可以补充一些“文字的能量”了？</p><p>文字就这样在我这里，进进出出，但愿我能一直让他们来去自由。</p><p>2024雪祈季 冰月十二</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;随着学业愈发紧张，我有时会忘记读书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但忘记了读书，像我这样的人，脑海就会变得空虚、干涸，只有靠深夜中那些禁忌的力量才容易写出来稍微喜欢的文字。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
